[C++新手] 唔知要點做...

連登好似冇得用[code][/code]

所以用左呢個網

情況係咁 (最好去上面條link睇):

class Node { /*...*/ }

class IPathFinder {
virtual bool CalcPath(Node *start, Node *goal, std::vector<Node*> path) = 0;
}

class AStarNode : public Node {
public:
float GetG();
/* ... */
}

class AStar : public IPathFinder {
virtual bool CalcPath(Node *start, Node *goal, ...);
}

問題係
我想係 AStar 入面既 CalcPath() 個 start 同 goal 既 type 用 AStarNode
即係...

class AStar : public IPathFinder {
virtual bool CalcPath(AStarNode *start, AStarNode *goal, ...);
}

但係 IPathFinder 入面既 CalcPath() 個 start 同 goal 既 type 係 Node
咁我要點做?

sorry for 1999
(如果唔明 自己click入條link睇)

唔係幾明你問乜，但我估你係想Pass AStarNode既入去個function
你可以試下Google c++ Casting
(Node) aStarNode

溜哂Pointer sor

樓主中文拎1？

係.

即係我要喺 CalcPath() 入面將個 Node *start cast 返做 AStarNode ?

你ipathfinder 個啲code有無得改？
唔係淨係可以將個node * cast返做astarnode

又問功課，呢度幾時變左小學生問功課專區
利申：小學生都識c++啦

可以改.

係咪有其他方法?

.

我以前JAVA遇到呢個問題會用generic type去處理, 但結果之後會好麻煩
即係個interface 要求 IPathFinder<T> where T:Node
再AStar implements IPathFinder<AStarNode>
呢個應該就係solution.

但巴打會唔會REVIEW下個DESIGN
或者直接CHECK CASTING就算

C++新手寫path finding？

你搵個小學生識c++出黎睇下

因為改interface係牽一髮要動全身
為左底層一個method改interface其實唔係好啱,

正解

但係依家係interface既design有問題...

係既...
我覺得Review下個Design再做決定會好D
點解突然先發覺Node提供既野唔足以做CalcPath
係Node到加個field會唔會更好, etc...

其實巴打我留意左你好耐，你啲class呢
class A {}; // 你冇哂啲分號啲code係咪真係compile到

因為我仲要分埋個 DijkstraNode 同 Dijkstra

sorry, 啱啱先轉行寫C++

之前寫開 C# 諗住溫返 c++ 覺得 c# 真係好方便

c++呢啲極品咁冇計